\section{วิธีการทำซ้ำสำหรับระบบสมการเชิงเส้น}

\hspace{1cm} โดยในหัวข้อนี้จะแนะนำถึงวิธีการทำซ้ำเพื่อแก้ปัญหาระบบสมการเชิงเส้น
\begin{align}
    Ax = b
    \label{equation:linearquation_system}
\end{align}
เมื่อ $x \in \mathbb{R}^{N}$ และ $A$ เป็นเมทริกซ์ขนาด $N \times N$ โดยการทำซ้ำนี้จะเริ่มจากค่าประมาณเริ่มต้น (intial approximation) $x^{(0)}$ และทำการสร้างลำดับ $\{ x^{(k)} \}_{k=1}^\infty$ จากความสัมพันธ์


\begin{align}
    x^{(k)} = Tx^{(k-1)} + c
\end{align}

เมทริกซ์ความสัมพันธ์ $T$ และเวคเตอร์ $c$ มาจากการแบ่ง $A = M-N$ ของเมทริกซ์ $A$ เมื่อ $M$ เป็นเมทริกซ์ไม่เอกฐาน โดยแยกระบบเดิม \ref{equation:linearquation_system} ออกเป็น
\begin{align}
    Ax = (M - N)x = b
\end{align}

นั่นคือ

\begin{align}
    x = (M^{-1} N)x + M^{-1}b = Tx + c
\end{align}


เมื่อ $T = M^{-1}N$ และ $c = M^{-1}b$

\subsection{วิธีการจาโคบี}

วิธีการจาโคบีจะแก้สมการที่ $i$ ของ $Ax = b$ โดยหา $x_i$ ซึ่งกำหนดโดย

\begin{align}
    x_i = \sum_{\substack{j=1 \\ j\neq i}}^{N} \Big( \frac{- a_{ij}x_j}{a_{ii}} \Big) + \frac{b_i}{a_{ii}} \hspace{1cm}\text{ เมื่อ } i=1,...,N
\end{align}

ให้ $x^{(k-1)}$ สำหรับทุก $k \geq 1$ ซึ่งก่อกำเนิดโดย

\begin{align}
    x_i^{(k)} = \sum_{j=1}^{N}  \Big( \frac{- a_{ij}x_j^{(k-1)}}{a_{ii}} \Big) + \frac{b_i}{a_{ii}} \hspace{1cm}\text{ เมื่อ } i=1,...,N
\end{align}

ซึ่งจำเป็นที่ $a_{ii} \neq 0$ สำหรับ $i = 1,..., N $ แต่ถ้ามีอย่างน้อยหนึ่ง $a_{ii} = 0$ และระบบไม่เอกฐาน ก็สามารถสับเปลี่ยนลำดับเพื่อให้ไม่มี $a_{ii}$ ที่เป็น 0 ได้ และการเขียน $Ax = b$ เป็น $x = Tx +c$ จะทำการเปลี่ยน $A$ เป็น $A = D - L - U$ เมื่อ $D$ เป็นเมทริกซ์แทยงมุมของ $A$, $-L$ เป็นสามเหลี่ยมส่วนล่างของ $A$ และ $-U$ เป็นสามเหลี่ยมส่วนบนของ $A$ จึงได้ว่า

\begin{align}
    Ax = (D - L - U)x = b    
\end{align}

หรือ

\begin{align}
    x = D^{-1} (L+U)x + D^{-1}b
\end{align}

เมื่อทำการแบ่งเมทริกซ์เป็น $A = M - N$ โดยที่ $M = D$ และ $N = L + U$ แล้วจะได้ว่าเมทริกซ์สำหรับวิธีการจาโคบีคือ

\begin{align}
    x^(k) = T_{j}x^(x-1) + c_J
\end{align}

เมื่อ $T_J = D^{-1}(L+U)$ และ $c_J = D^{-1}b$

\subsection{วิธีการเกาส์-ไซเดล}
จากวิธีการจาโคบีมีคำนวณคำ $x_1^{(k)},x_2^{(k)}, ... , x_{i-1}^{(k)}$ ซึ่งสามารถเพิ่มประสิทธิภาพได้ด้วยการเปลี่ยนสมการของ $x_i^{(k)}$ เป็น 

\begin{align}
    x_i^{(k)} = \frac{-\sum_{j=1}^{i-1} a_{ij}x_{j}^{(k)} - \sum_{j=i+1}^{N} a_{ij}x_{j}^{(k-1)} + b_i }{a_{ii}}
\end{align}

วิธ๊การนี้เรียกว่า วิธีการเกาส์-ไซเดล ซึ่งสามารถเขียนสมการใหม่ได้เป็น

\begin{align}
    a_{ii} x_{i}^{(k)} + \sum_{j=1}^{i-1} a_{ij} x_{j}^{(k)} = - \sum_{j=i+1}^{N} a_{ij} x_j^{(k-1)} + b_i
\end{align}

จะได้รูปแบบเมทริกซ์ของวิธีเกาส์-ไซเดลเป็น

\begin{align}
    (D - L) x^{(k)} = U x^{(k-1)} + b
\end{align}

ซึ่งสมมูลกับ

\begin{align}
    x^{(k)} = T_{GS} x^{(k-1)} + c_{GS}
\end{align}

เมื่อ $T_{GS} = (D - L)^{-1} U$ และ $c_{GS} = (D - L)^{-1} b$ นั่นคือเกาส์-ไซเดล มีพื้นฐานมาจากการแยกเมทริกซ์ด้วย $M = D - L$ และ $N = U$