\begin{algorithm}[H]
	\label{algorithm:fixedpoint}
	\SetAlgoNoLine
	\caption{วิธีการทำซ้ำจุดตรึงสำหรับการต่อเติมภาพเฉดเทาที่ใช้การแปรผันรวม}
	\KwIn{
		\\
		\hspace{1cm} $u$ คือรูปภาพในขั้นตอนการต่อเติมปัจจุบัน \\
		\hspace{1cm} $z$ คือรูปภาพที่ต้องการต่อเติม \\
		\hspace{1cm} $\lambda$ คือเร็กกิวลาร์ไรเซชัน พารามิเตอร์ที่ได้กล่างถึงในสมการ (\ref{e2}) \\
		\hspace{1cm} $\beta$ เป็นจำนวนจริงบวกที่ใช้เพื่อหลีกเลี่ยงการหารด้วยศูนย์\\
		\hspace{1cm} $N_{FP}$ เป็นจำนวนเต็มบวกสำหรับกำหนดจำนวนรอบการทำซ้ำจุดตรึง \\
		\hspace{1cm} $N_{GS}$ เป็นจำนวนเต็มบวกสำหรับกำหนดจำนวนรอบการทำซ้ำเกาส์-ไซเดล \\
		\hspace{1cm} $\varepsilon$ เป็นจำนวนจริงบวกของค่าความคลาดเคลื่อนสัมพัทธ์ \\
	}
	\KwOut{รูปภาพที่ผ่านการต่อเติมแล้ว}	
	\SetKwFunction{FMain}{$u \longleftarrow FixedPoint$}
	\SetKwProg{Fn}{}{}{}
	\Fn{\FMain{$u, z,\lambda, \beta, N_{FP}, N_{GS}, \varepsilon$}}{		
		\textbf{initialize} $i=0$;$u = z$;$err = 1 $\\
		\While{$ i < N_{FP} $ \textbf{and} $err > \varepsilon$}{
			$ u^{old} = u$ \\
			$D = \big[ D(u)_{i,j} \big] = \frac{1}{\sqrt{(u_x^2)_{i,j}+(u_y^2)_{i,j}+\beta}}, 1 \leq i \leq n_x, 1 \leq j \leq n_y$\\
			$u = GaussSeidel(u, z, D, \lambda, \beta, N_{GS})$\\
			$err = \frac{||u-u^{old}||}{||u||}$ \\
			$ i = i + 1 $
		}
	}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}[H]
	\SetAlgoNoLine
	\caption{การทำซ้ำเกาส์-ไซเดล สำหรับวิธีการจุดตรึง}
	\KwIn{
		\\
		\hspace{1cm} $u$ คือรูปภาพในขั้นตอนการต่อเติมปัจจุบัน \\
		\hspace{1cm} $z$ คือรูปภาพที่ต้องการต่อเติม \\
		\hspace{1cm} $D$ คือตัวแปรช่วยเพื่อคำนวณ $\frac{1}{|\nabla u|}$  \\
		\hspace{1cm} $\lambda$ คือพารามิเตอร์เร็กกิวลาร์ไรเซชัน ที่ได้กล่างถึงในสมการ (\ref{e2}) \\
		\hspace{1cm} $\beta$ เป็นจำนวนจริงบวกที่ใช้เพื่อหลีกเลี่ยงการหารด้วยศูนย์\\
		\hspace{1cm} $N_{GS}$ เป็นจำนวนเต็มบวกสำหรับกำหนดจำนวนรอบที่ทำงาน \\
	}
	\KwOut{รูปภาพที่ผ่านการทำเกาส์-ไซเดลแล้ว}	
	\SetKwProg{Fn}{}{}{}
	\SetKwFunction{FMain}{$u \longleftarrow GaussSeidel$}
	\Fn{\FMain{$u, z, D, \lambda, \beta, N_{GS}$}}{
		\textbf{initialize} $k = 0$\\
		\While{$k < N_{GS}$}{
				$u_{i,j}^{k+1} = \frac{\lambda_{i,j}z_{i,j}+                (D_{i,j}(u_{i+1,j}^k+u_{i,j+1}^k)+D_{i-1,j}u_{i-1,j}^{k+1}+D_{i,j-1}u_{i,j-1}^{k+1})}{
				\lambda_{i,j}+(2D_{i,j}+D_{i-1,j}+D_{i,j-1})}$\\
				$k = k+1$
		}
	}
\end{algorithm}